% ---------------------------------------------------------------------------- %
% File: beamerinnerthemeisd                                                    %
% Author: Frieder Frank (frieder-frank@web.de)                                 %
% Last Modified: Monday, 8th June 2020 09:32:26 pm                             %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{beamerinnerthemeisd}[2020/06/08 ISD Inner Theme]
% Teile des Codes sind aus dem Theme "metropolis" von Matthias Vogelgesang
% adaptiert worden.

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                   Variablen                                  %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\setbeamertemplate{title}{\raggedright\linespread{1.0}\inserttitle}
\setbeamertemplate{subtitle}{\raggedright\insertsubtitle}
\setbeamertemplate{author}{\insertauthor}
\setbeamertemplate{date}{\insertdate}
\setbeamertemplate{institute}{\centerline{\insertinstitute}}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                    Längen                                    %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\newlength{\isd@progressonsectionpage@linewidth}
\newlength{\isd@blocksep}
\newlength{\isd@blockadjust}

\setlength{\parskip}{0.4em}
\setlength{\isd@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
\setlength{\isd@blocksep}{0.75ex}
\setlength{\isd@blockadjust}{0.25ex}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                  Title Page                                  %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\setbeamertemplate{title page}{
	\begin{minipage}[b][\paperheight]{\textwidth}
	\vspace*{.5cm}
	\ifx\insertinstitute\@empty\else\usebeamertemplate*{institute}\fi
	\vfill 
	\begin{tikzpicture}
		\useasboundingbox (0,0) rectangle (\textwidth,0.01);
		\draw[isdgray, line width=1.2pt] (0,0) -- (\textwidth-4cm,0);
    \node[anchor=east, outer sep=0cm, inner sep=0pt] at (\textwidth,0.25) 
      {\includegraphics[height=2.5cm]{LogoISD.pdf}};
    \node[anchor=south west, inner sep=0pt, outer sep=0pt] at (0,0.5) 
      {\ifx\inserttitle\@empty\else\usebeamertemplate*{title}\fi};
    \node[anchor=north west, inner sep=0pt, outer sep=0pt] at (0,-0.5) 
      {\ifx\insertsubtitle\@empty\else\usebeamertemplate*{subtitle}\fi};
	\end{tikzpicture}
	\vfill
	\ifx\beamer@shortauthor\@empty\else\usebeamertemplate*{author}\fi%
	\hfill%
	\ifx\insertdate\@empty\else\usebeamertemplate*{date}\fi
	\vspace*{.5cm}
	\end{minipage}
}
\def\titlepage{\usebeamertemplate{title page}}
\def\maketitle{
  \ifbeamer@inframe\titlepage
  \else\frame[plain,noframenumbering]{\titlepage}\fi
}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                 Section Page                                 %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\setbeamertemplate{section page}{
  \centering
  \begin{minipage}{.8\linewidth}
    \raggedright
    \usebeamercolor[fg]{section title}
    \usebeamerfont{section title}
    \insertsectionhead\\[-1ex]
    \usebeamertemplate*{progress bar in section page}
    \par
    \ifx\insertsubsectionhead\@empty\else%
      \usebeamercolor[fg]{subsection title}%
      \usebeamerfont{subsection title}%
      \insertsubsectionhead
    \fi
  \end{minipage}
  \par
  \vspace{\baselineskip}
}

% ---------------------------- Section Progressbar --------------------------- %
\newlength{\isd@progressonsectionpage}
\setbeamertemplate{progress bar in section page}{
  \setlength{\isd@progressonsectionpage}{%
    \textwidth * \ratio{\insertframenumber pt}{\inserttotalframenumber pt}%
  }%
  \begin{tikzpicture}
    \fill[bg] (0,0) rectangle (\textwidth,\isd@progressonsectionpage@linewidth);
    \fill[fg] (0,0) rectangle %
              (\isd@progressonsectionpage,\isd@progressonsectionpage@linewidth);
    % TODO Abhängigkeit zu background beamercolor und keine hardgecodete-Farbe
    \fill[white] (\isd@progressonsectionpage,0) rectangle %
               ++(2pt, \isd@progressonsectionpage@linewidth);
  \end{tikzpicture}%
}
\def\inserttotalframenumber{100}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                    Blöcke                                    %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\providecommand{\isd@strut}{%
\vphantom{ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZabcdefghijklmnopqrstuvwxyz()}%
}
\newcommand{\isd@block}[1]{
  \par\vskip\medskipamount%
  % Titleblock
  \begin{beamercolorbox}[
    sep=\dimexpr\isd@blocksep-\isd@blockadjust\relax,
    leftskip=\isd@blockadjust,
    rightskip=\dimexpr\isd@blockadjust plus 4em\relax
    ]{block title#1}%
    \usebeamerfont*{block title#1}%
    \isd@strut\insertblocktitle\isd@strut%
  \end{beamercolorbox}%
  % Contentblock (begin)
  \nointerlineskip%
  \begin{beamercolorbox}[sep=\isd@blocksep, vmode]{block body#1}%
    \vspace{-\parskip}
    \usebeamerfont{block body#1}%
}
    
% ------------------------- Define block environments ------------------------ %
% Begins...
\setbeamertemplate{block begin}{\isd@block{}}
\setbeamertemplate{block alerted begin}{\isd@block{ alerted}}
\setbeamertemplate{block example begin}{\isd@block{ example}}
% and ends...
\setbeamertemplate{block end}{\end{beamercolorbox}\vspace*{0.2ex}}
\setbeamertemplate{block alerted end}{\end{beamercolorbox}\vspace*{0.2ex}}
\setbeamertemplate{block example end}{\end{beamercolorbox}\vspace*{0.2ex}}


% ---------------------------------------------------------------------------- %
%                                     Misc                                     %
% ---------------------------------------------------------------------------- %
\setbeamertemplate{itemize items}{\textbullet}
\setbeamertemplate{caption label separator}{: }
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{footnote}{%
  \parindent 0em\noindent%
  \raggedright
  \usebeamercolor{footnote}\hbox to 0.8em{\hfil\insertfootnotemark}%
  \insertfootnotetext\par%
}
